十年前做過激光矯視，而家有問題

請問有冇人同我一樣？
我十年前係香港激光矯視中心做過
但而家睇野化開同好蒙
請問有冇人一樣？會點解決？

準備去睇醫生
但睇醫生前想了解多啲同路人情況
謝。

lm

Lm

最常見係度數返彈
另一常見係角膜變形

p.s. 好多眼科醫生其實錢行先。

因為就咁去check一check都要800 蚊
有睇過以前既post但多數係講smile既好壞
但10年前未有smile

角膜變形係咩意思？有得醫嗎？
thank you

同埋想請問 可以重做laser/smile嗎？
直入式個隻點睇？
好多問題 唔好意思

有

呢10年對眼有無咩唔舒服？定突然係咁？

10年前做Lasik, 而家睇嘢係有啲矇, 戲院睇戲特別覺得化開, 感覺似散光
最近配左副100度眼鏡但平時冇乜需要好少戴, 下次睇戲試下戴眼鏡有冇改善

其實都唔算係突然
知道會有一啲後遺症
睇野/望花既野會化開
感覺就好似散光咁
我琴晚就百厭走去帶一帶朋友副眼鏡
好清 一除番就覺得其實要正視問題

smile 不能

lasikn可以。但要睇下你個角膜頂唔頂到。如果你第一次做之前已經好深度數，唔好諗。

無可能做到永久效果
時間一耐
度數一定會反彈
但應該都唔會太高

工作關係平時唔帶得眼鏡/con

第一次做 3百零度 未夠400

我見過彈~700度

2年前做完Smile 依家驚驚地

眼球入邊有壓力(眼壓), 做激光糾視係整薄角膜

日子耐左被整薄的角膜有機會因長期眼壓而變形，最大鑊係不規則的變形，要換眼角膜

見到有隻直入式
但好似唔多人做

即使做到第2次 十年後一樣反彈
如果再做 真係靠自己好好保養

聽落好恐怖
即係整又唔係 唔整又唔係

咁你去覆時睇下問題來源。如果係單純返彈做 Lasik + extra (riboflavin)

直入都好多問題架。仲有唔係人人得

但上面有巴打話變形個個問題 好恐怖

想做留名

我03年做lasik早幾個月發覺睇嘢散開，驗眼係有返散光最慘係眼乾戴唔到con要戴眼鏡

成日都心思思想做激光
睇完呢個post後即係唔敢了

三年前做，依家keep住乾，早晚要滴人工淚液，有無人都係咁？

多謝您意見
想問多少少
有冇啲咩問題可以問得深入啲清楚啲
話晒比左錢check就問多啲

做左3年，未有事

其實做都可以既
但留意番生活習慣
姐係老人家成日講唔好夜媽媽玩電話啊
長期望住電話個啲
要保養下對眼囉
而家後悔莫及啦

係平時都會眼乾定去啲人多煙多既地方會眼乾？
因為我有時都會眼乾
但係可能係身邊啲人食煙 煙到我就會咁

咁您要好好保養

咁有冇搵原因點解眼乾？

本身個人易眼乾，風吹都會易乾

噢...帶one day個啲都唔ok?

做左激光

i know
我意思您眼乾到帶個啲聲稱勁保濕既one day con都唔得？

我都十年前做架 有返近視啦 一百度

仲有8年貨仔好好珍惜

我成日都覺得, 如果真係WORK 所有眼科都做佐...所以一直唔夠膽去做

但我工作係要長期對電腦
好似唔太岩我咁....

呢排天氣乾燥 要滴

咁又無試過喔

一直keep住滴，變左依賴..

根本唔關手術事
人眼會不停退化架麻

2003 做Lasik到而家都無事喎

您都有道理

恭喜您同時繼續好好保養

ys我都係咁諗
個腦一諗起冇眼藥水係身就眼乾唔舒服咁

go trytry..

我又係兩年前做完，而家睇嘢已經化化哋

巴打成日打機？

平時好專注睇mon?

夜晚熄晒燈撳電話多

年紀大係眼乾其一個原因，視光師都話我做完lasik十幾年先有返度數已經好好，但我重係3字頭諗緊好唔好等度數穩定做多次

ysss呢個我都知好大問題

3字頭叫年紀大啦？
我都諗緊呢個問題

問角膜有無不規則既變形。
有，自己認真考慮下再做唔做Lasik。同考慮做corneal cross link 止蝕

咩係corneal cross link??
我會記住問呢角膜變形呢個問題
thank you

CXL... 咪又係 riboflavin
等個角膜唔好再（咁快）變形

夜視明顯差左 望燈柱d 光會散過未做之前
同埋依家無一開頭術後咁高清 但so far 都ok

利申 做左大半年 smile

收到晒
thank you so much

ys夜晚望光既野就一pat野咁
好好保養啦！！

推

上次去香矯檢查 問我咪係捽眼捽得多
話我嘅眼角膜有少少變咗錐形 聽到佢咁講我都唔知做唔做好心都淡埋

千祈咪做植入呀

其實我有時見到人捽眼捽得大力我都會叫佢唔好捽
因為始終唔知有幾多細菌係周邊
同埋太大力捽眼都唔係好事
巴打 改改個壞習慣啦

其實冇諗過做呢個
只係見到有 問下有冇人做過

點解？

呢間好似好多人做過都出問題同反彈

所以咪奶左野囉仲諗緊做唔做 好15 16